На главной оптической оси тонкой рассеивающей линзы с фокусным расстоянием $F = - 30\unit{см}$ находится муравей $S$ на расстоянии $d_1 = 45\unit{см}$ от линзы \seefig. По другую сторону линзы находится плоское зеркало, перемещающееся вдоль главной оптической оси линзы со скоростью $V = 6\unit{мм/с}$. В некоторый момент времени $t_0$ зеркало было на расстоянии $L = 6\unit{см}$ от линзы.
\begin{enumtask}
	\item На каком расстоянии от линзы получится изображение муравья при отсутствии зеркала?
	\item На каком расстоянии от линзы получится изображение муравья в момент времени $t_0$ в системе
	линза-зеркало?
	\item С какой скоростью движется изображение муравья в момент времени $t_0$ в системе линза-зеркало?
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, геометрическая оптика}